function guessNumber() {
    let number = Math.floor(Math.random() * 100) + 1;
    let answer = prompt("–£–≥–∞–¥–∞–π—Ç–µ —á–∏—Å–ª–æ –æ—Ç 1 –¥–æ 100");
    let counter = 1;

    if (answer === null) {
        return;
    }

    while(answer!==null) {
        if (+answer > number) {
            alert(`–ó–∞–≥–∞–¥–∞–Ω–Ω–æ–µ —á–∏—Å–ª–æ –º–µ–Ω—å—à–µ ${answer}. –ü–æ–ø—Ä–æ–±—É–π—Ç–µ —Å–Ω–æ–≤–∞.`);
        } else if (+answer < number) {
            alert(`–ó–∞–≥–∞–¥–∞–Ω–Ω–æ–µ —á–∏—Å–ª–æ –±–æ–ª—å—à–µ ${answer}. –ü–æ–ø—Ä–æ–±—É–π—Ç–µ —Å–Ω–æ–≤–∞.`);
        } else if (+answer == number) {
            alert(`–í—ã —É–≥–∞–¥–∞–ª–∏! –ö–æ–ª–∏—á–µ—Å—Ç–≤–æ –ø–æ–ø—ã—Ç–æ–∫: ${counter}`);
            return;
        }

        counter++;
        answer = prompt('–í–≤–µ–¥–∏—Ç–µ —á–∏—Å–ª–æ');
    }

    alert("–ò–≥—Ä–∞ –æ—Ç–º–µ–Ω–µ–Ω–∞.");
}


function mathGame() {
    const arr = ['+', '-', '*', '/'];
    let num1 = Math.floor(Math.random() * 100) + 1;
    let num2 = Math.floor(Math.random() * 100) + 1;
    let index = Math.floor(Math.random() * 4);
    let solution;

    let answer = prompt(`–°–∫–æ–ª—å–∫–æ –±—É–¥–µ—Ç ${num1} ${arr[index]} ${num2}?`);

    if (answer === null) {
        return;
    }

    switch (index) {
        case 0:
            solution = num1 + num2;
            break;
        case 1:
            solution = num1 - num2;
            break;
        case 2:
            solution = num1 * num2;
            break;
        case 3:
            solution = Math.round((num1 / num2) * 100) / 100;
            break;
    }

    if (+answer === solution) {
        alert('–í–µ—Ä–Ω–æ! üòé');
    } else {
        alert(`–ù–µ–≤–µ—Ä–Ω–æ. –ü—Ä–∞–≤–∏–ª—å–Ω—ã–π –æ—Ç–≤–µ—Ç: ${solution}`);
    }
}


function getReversedText() {
    let text = prompt('–í–≤–µ–¥–∏—Ç–µ —Ç–µ–∫—Å—Ç');

    if (text === null) {
        return;
    }

    let reversedText = text.split('').reverse().join('');

    alert(`–ü–µ—Ä–µ–≤–µ—Ä–Ω—É—Ç—ã–π —Ç–µ–∫—Å—Ç: ${reversedText}`);
}


function playQuiz() {
    const quiz = [
        {
            question: "–°–∫–æ–ª—å–∫–æ –ø—Ä–∏–º–∏—Ç–∏–≤–Ω—ã—Ö —Ç–∏–ø–æ–≤ –¥–∞–Ω–Ω—ã—Ö –≤ js?",
            options: ["1. –°–µ–º—å", "2. –í–æ—Å–µ–º—å", "3. –î–µ–≤—è—Ç—å"],
            correctAnswer: 1
        },
        {
            question: "–ö–∞–∫–æ–π —Ä–µ–∑—É–ª—å—Ç–∞—Ç —É –≤—ã—Ä–∞–∂–µ–Ω–∏—è Boolean(' ')",
            options: ["1. true", "2. false", "3. undefined"],
            correctAnswer: 1
        },
        {
            question: "–ß—Ç–æ –≤–µ—Ä–Ω–µ—Ç –≤—ã—Ä–∞–∂–µ–Ω–∏–µ typeof null",
            options: ["1. null", "2. object", "3. undefined"],
            correctAnswer: 2
        },
        {
            question: "–ö–∞–∫–æ–π —Ç–∏–ø –¥–∞–Ω–Ω—ã—Ö —É –ø–µ—Ä–µ–º–µ–Ω–Ω–æ–π, –∫–æ—Ç–æ—Ä–æ–π –µ—â—ë –Ω–µ –ø—Ä–∏—Å–≤–æ–µ–Ω–æ –∑–Ω–∞—á–µ–Ω–∏–µ?",
            options: ["1. null", "2. false", "3. undefined"],
            correctAnswer: 3
        },
        {
            question: "–ß—Ç–æ –≤–µ—Ä–Ω—ë—Ç –≤—ã—Ä–∞–∂–µ–Ω–∏–µ null == undefined",
            options: ["1. true", "2. false", "3. –û—à–∏–±–∫–∞"],
            correctAnswer: 1
        },
        {
            question: "–ö–∞–∫ –Ω–∞–∑—ã–≤–∞–µ—Ç—Å—è —Ñ—É–Ω–∫—Ü–∏—è –≤–Ω—É—Ç—Ä–∏ –æ–±—ä–µ–∫—Ç–∞?",
            options: ["1. –°–≤–æ–π—Å—Ç–≤–æ", "2. –ú–µ—Ç–æ–¥", "3. –ö–æ–Ω—Å—Ç—Ä—É–∫—Ç–æ—Ä"],
            correctAnswer: 2
        },
        {
            question: "–ß—Ç–æ –±—É–¥–µ—Ç –≤—ã–≤–µ–¥–µ–Ω–æ: console.log(0.1 + 0.2 === 0.3)",
            options: ["1. true", "2. false", "3. undefined"],
            correctAnswer: 2
        },
        {
            question: "–ö–∞–∫–∏–º –±—É–¥–µ—Ç —Ä–µ–∑—É–ª—å—Ç–∞—Ç: console.log(1 && 2 && 0)",
            options: ["1. true", "2. false", "3. 0"],
            correctAnswer: 3
        },
        {
            question: "–ö–∞–∫–æ–π –º–µ—Ç–æ–¥ –¥–æ–±–∞–≤–ª—è–µ—Ç —ç–ª–µ–º–µ–Ω—Ç –≤ –Ω–∞—á–∞–ª–æ –º–∞—Å—Å–∏–≤–∞?",
            options: ["1. shift()", "2. unshift()", "3. pop()"],
            correctAnswer: 2
        },
        {
            question: "–ö–∞–∫ –æ–±–æ–∑–Ω–∞—á–∞–µ—Ç—Å—è –æ–ø–µ—Ä–∞—Ç–æ—Ä –Ω—É–ª–µ–≤–æ–≥–æ —Å–ª–∏—è–Ω–∏—è?",
            options: ["1. !!", "2. ?", "3. ??"],
            correctAnswer: 3
        }
    ];

    let counter = 0;

    for(let i = 0; i < quiz.length; i++) {
        let answer = prompt(`–í–æ–ø—Ä–æ—Å ‚Ññ${i + 1} (–∏–∑ 10) \n${quiz[i].question} \n\n–í–∞—Ä–∏–∞–Ω—Ç—ã –æ—Ç–≤–µ—Ç–æ–≤:\n${quiz[i].options.join('\n')}`);

        if (answer === null) {
            return;
        }

        if (+answer === quiz[i].correctAnswer || answer.toLowerCase().trim() === quiz[i].options[quiz[i].correctAnswer - 1].toLowerCase().trim().slice(3)) {
            alert('–í–µ—Ä–Ω–æ!');
            counter++;
        } else {
            alert('–ù–µ–≤–µ—Ä–Ω–æ');
        }
    }

    alert(`–ò–≥—Ä–∞ –æ–∫–æ–Ω—á–µ–Ω–∞. –ö–æ–ª–∏—á–µ—Å—Ç–≤–æ –ø—Ä–∞–≤–∏–ª—å–Ω—ã—Ö –æ—Ç–≤–µ—Ç–æ–≤: ${counter}`);

}